以下係一位律師手足寫俾唔見咗背囊手足既建議。請幫手forward

利申。 我不是刑事案律師，但也對法律程序有少少認識。

首先，要把所有應該掉的垃圾都掉走。 無論是實質的垃圾，還是電子垃圾 。 如果你覺得需要reformat就reformat。 backup 一定要encrypt。 並交畀 不是同住又信得過的人。

第二 把所有重要的物品如不能丟棄的交給信得過的人站暫托。 但這些人絕對不可以是同住的家人或朋友。 因為警方如果攞到 搜查令， 可以把成間屋內的物品都 沒收的。

第三 將民權或星火或其他組織的律師求助電話 寫在一張卡上 ，隨身攜帶。

千萬不可以記錄在電話。

因為如果到時你叫警察畀個電話你，去開電話睇這個電話號碼的話，就等於自動解鎖 。警察可以在當時當刻立即搶電話。

第四 、不要在任何的社交網站 、社交通訊 軟件， 同任何人講 任何有關當晚發生的事情 ，除了和律師之外。

因為在普通法之下 ， 任何人 和律師之間的 為了獲得法律意見的 對話內容是絕對保密的。 但你對其他人所談及的，特別是變成有文字或電子記錄的 資料則不受到保護。 所以 你所說的， 又被警方收集到的 任何資料，也可能被警方利用作為攻擊你或令你入罪的資料。

不要 幫警方去 調查和令你自己入罪。

第五、和所有你認識的人講， 特別是平時有用任何社交軟件聯絡的朋友，如果 你 用該等通訊軟件請求他們發出關於你之前有參與的活動的任何照片 或資料 ，叫他們一律不理。

第六 、如果真的被捕， 要保持冷靜， 非常冷靜。

你要知道警方只可以拘留你48小時 ，之後他們就一定要將你釋放，又或者把 你帶到 法院 ，所以你在這48小時內 就要 忍耐。

而 最 需要忍的， 就是你把 口 。 在香港的法例下你是有權保持箴默的。 你只需要向警察說出你的名字等等最基本的 個人資料。 但對於其他所有警察問關於 案件 的問題 ，可以一概不作出任何回應。 又或者說只有律師在場我才會給你們回答。

你不說的話就只是48小時、 說錯了， 被定了罪 ，就是一生一世。

而且個保持箴默的權 ，也代表你不要隨便和任何在警局內的其他人， 包括一同被捕的人 ，又或是在電話上你打電話的家人， 透露任何關於當天晚上發生的資料。

因為和你一同被捕的人，可以是鬼。 而警察又可以偷聽你和家人的對話。 這時候，只有律師，並且要是親身在場的律師和你在一起的時候你才可以談及任何事情。 律師專業值錢的地方，這就是其一。

要找律師當然就是要靠之上有提過 民權或星火等等律師。

第七 記得要向警察要求你要見律師。 你不要求的話，他們是不會畀個律師你的。

之後你就可以跟住張卡打電話 ，又或者如果你冇嗰張卡，你就叫警察畀一個義務律師名冊你。

律師的名旁邊如果有某一些記號，例如三角形或星形等等 ……就有可能是一些願意義務向你提供免費電話法律諮詢的律師 。你可以跟著哪一個律師名冊不斷打電話。

如果警察 話一定要你向他們提供資料之後才可以畀你見律師， 你不用理佢 。他是錯的 。 記住 他的樣 和警察編號 、和時間 、和地點 ，例如大約夜晚黑 九點左右，在某號碼的接見室內 。之後話畀你的律師聽，讓律師可以幫你投訴

打刑事案， 這些程序上的不公義是非常 重要， 對整個案件可能有關鍵性的作用。 所以就要用你所有的精力去把所有的資料記 下。

第八 用這段時間 ，多看網上關於被捕者權利等等的資料。 讓你對所有會發生的情況都有一個心理準備。

例如以下:

祝你好運。

push

前線要背熟

Pish